# fintech-parking

## Cервис для бронирования парковочных мест

## Модель данных
Парковочное место:
- информацию о расположении
- может быть свободно/занято

Автомобиль:
- модель
- номер

Бронирование:
- время старта и время окончания
- ссылки на машину и на сотрудника
- период бронирования (незакрытая бронь автоматически закрывается в 00:00 каждого дня, бронировать автомобиль нельзя в субботу и воскресенье)

Один автомобиль может занять только одно парковочное место.

## API для управления моделями (CRUD)

## Ролевая модель
Только пользователь `ADMIN` может управлять паковочными местами и автомобилями.
Пользователь `USER` может управлять только бронированиями и просмотром парковочных мест.

## API для бронирования
Можно забронировать свободное место на определенное время 1 - 24 часа.
По истечению этого времени бронь должна сниматься.

## Тестовые данные
Пользователь с ролью `USER` - `user:password`, с ролью `ADMIN` - `admin:password`

## Запуск проекта
```cmd
 docker-compose build
```
```cmd
 docker-compose up
```
Поднимется приложение на порту `8080` и БД для него. Чтобы начать использовать проект, изучите swagger спецификацию по адресу:
```url
http://localhost:8080/swagger.html
```
